財會通過沙中綫8億追加撥款

財會通過沙中綫8億追加撥款

要聞

【本報訊】立法會財務委員會經過9個多小時審議，終於通過8億多元的沙中綫追加撥款，民主派和建制派席間互轟，建制派班長、商界代表廖長江則錯投反對票。
立法會昨再召開4小時會議，先審議沙中綫追加撥款申請。當民建聯陳克勤就表決議員議案提出縮短表決鐘時引發激辯，工聯會陸頌雄呼籲選民「認住」新東和九西的民主派議員，因他們阻撓沙中綫工程，新東的人民力量陳志全即反駁，工聯會的新東補選工程似乎已經啟動，諷指工聯會最反拉布的王國興和鄧家彪去年選舉皆敗選。

財委會審議沙中綫追加撥款，陳志全（左圖）及陸頌雄（右圖）席間互相指摘。

廖長江投錯反對

工黨張超雄批評：「每次超支『奉旨』嚟提款，每次超支都話地硬、天雨，每次超支港鐵都話冇辦法」，建制派斥非建制派拉布，最後縮短表決鐘議案獲通過，民主派提出約10項議案被否決，撥款以25票贊成、19票反對獲通過。表決後身兼行會成員的建制派「班長」廖長江表示他投錯反對，要求更改不果，財委會主席陳健波稱會記錄在案。
財委會其後開始審議興建啟德體育園的近319億元撥款申請。多名民主派議員不滿當局將項目調前「打尖」審理，公民黨楊岳橋與體育、演藝、文化及出版界馬逢國均關注，當局為最多兩名落標者提供共1.2億元的提案誘因安排，陳志全則覺得提供誘因非十惡不赦，反而擔心政府「講到出面驚冇人投標」會招致被圍標。
民政事務局局長劉江華解釋，提供誘因可增加投標的競爭性，加上民政局在可見將來都無大型項目，今次做法只此一次，又指提供誘因後，落標者標書中的好元素可被中標者吸納，當局亦已做足防禦圍標的措施。民政局常秘馮程淑儀則指，由於提交標書開支約1.5至2億元，6,000萬元的提案誘因只為開支的三至四成；財庫局常秘謝曼怡亦幫口稱項目「獨獨特特」才有此安排。財委會昨結束前仍未表決有關撥款。
■記者呂浩然

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

嗯